\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Criptomoedas}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Congresso de Tecnologia da Informação}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Eu}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mestre em Informática
  \item<3-> Especialista em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Desenvolvedor
  \item<7-> Professor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10> Geek
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Criptomoedas}
  \only<2->{
    ``Criptomoeda é uma moeda digital baseada em criptografia'' \cite{1}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Características}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Moeda digital
  \item<3-> Criptografia
  \item<4-> Anonimato
  \item<5-> Transparência
  \item<6-> Liberdade
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{História}
  \begin{itemize}
  \item<2->  \it{Money B} por Dai (1998) \cite{2}
  \item<3-> \it{Bit Gold} por Szabo (1998) \cite{3}
  \item<4-> \it{Bitcoin} por Nakamoto (2008) \cite{4}
  \item<5-> +1.2k criptomoedas \cite{5}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Bitcoin}
  \only<2->{
    ``Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System'' \cite{1}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Caracteristicas}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Primeira criptomoeda a surgir
  \item<3-> Sistema de pagamento \it{online}
  \item<4-> Rede \it{Peer-to-Peer} (P2P)
  \item<5-> Sistema decentralizado
  \item<6-> Transações públicas, únicas e inreversíveis
  \item<7-> Pseudo-anonimato
  \item<8-> Software livre
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Rede}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.25]{static/image/bitcoin-p2p}
      \caption{Rede \it{Peer-to-Peer Bitcoin} \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Criptografia}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.35]{static/image/bitcoin-encryption}
      \caption{Chaves assimétrica \it{Bitcoin} \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Transacções}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.55]{static/image/bitcoin-transaction}
      \caption{Transação \it{Bitcoin} \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Miners}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/image/bitcoin-miner}
      \caption{Mineração \it{Bitcoin} \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Blockchain}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.6]{static/image/bitcoin-blockchain}
      \caption{Blockchain \it{Bitcoin} simplificada \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Ecosistema}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.35]{static/image/bitcoin-works}
      \caption{Ecosistema \it{Bitcoin} \cite{8}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Legalidade}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Depende das leis do país
  \item<3-> China baniu as criptomoedas
  \item<4-> Rússia legalizou mas proíbe transações
  \item<5-> Canadá legalizou mas sobre sanções
  \item<6-> Brasil regulamentou em 2013
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Todos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Bitcoin para empresas:
    \begin{itemize}
    \item<3-> Baixas tarifas
    \item<4-> Proteção contra fraude
    \item<5-> Pagamentos internacionais rápidos
    \item<6-> Expansão do negócio
    \item<7-> Multi-assinatura
    \item<8-> Transparência contábil
    \end{itemize}
  \item<9-> Bitcoin para pessoas físicas:
    \begin{itemize}
    \item<10-> Pagamentos via celular com facilidade (\it{Scan-and-Pay})
    \item<11-> Segurança e controle sobre seu dinheiro
    \item<12-> Funciona todos os dias, em todos os lugares
    \item<13-> Pagamentos internacionais com rapidez
    \item<14-> Tarifas muito baixas
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Clientes}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.22]{static/image/bitcoin-wallet-chart}
      \caption{Quantidade de clientes \it{Bitcoin} \cite{6}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Transações}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.22]{static/image/bitcoin-transaction-chart}
      \caption{Quantidade de transações \it{Bitcoin} \cite{6}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Mineração}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.22]{static/image/bitcoin-miner-chart}
      \caption{Difuldade de mineração \it{Bitcoin} \cite{6}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Valor}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.22]{static/image/bitcoin-price-chart}
      \caption{Valor atual do \it{Bitcoin} (USD) \cite{6}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Cracking}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{\it{Explotation}}: Rastreabilidade cronológica \cite{9}
  \item<3-> \textbf{\it{Scanner}}: \it{Timestamp}
  \item<4-> \textbf{\it{Spoofing}}:  \it{Linking}
  \item<5-> \textbf{\it{Sniffing}}: IP (\it{Internet Protocol}) \cite{10}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Hacking}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Matenha suas \it{wallets} seguras
  \item<3-> Use múltiplas \it{wallets} (poupança + diário)
  \item<4-> Transacione com múltiplos endereços \it{Bitcoin}
  \item<5-> Faça \it{backup} seguro
  \item<6-> Use criptografia em tudo
  \item<7-> Use \it{software} livre
  \item<8-> Não exponha seus endereços \it{Bitcoin} na rede
  \item<9-> Use \it{proxy} (Tor ou outro de sua preferência)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
